鄧PK：我哋清者自清 惡意中傷恕難接受

警務處處長鄧炳強今午出席中西區區議會會議，回應議員質詢。鄧炳強首先以簡報匯報，指香港去年6月至今，發生多宗暴亂與其他嚴重暴力違法事件，對香港治安構成非常大的負面影響。他又稱，警隊難以接受被胡亂抹黑與惡意中傷。

鄧炳強表示，警方由反修例運動至今拘捕7,019人，檢控1,092人，其中547人涉暴動罪，已定罪有38人，12人被判監，刑罰最重的一個涉藏有汽油彈被判入獄14個月；另有兩名15歲的少年由於破壞輕鐵設備而被判入更生中心，而且要向港鐵賠償。在7,019名被捕人士中，2,847人報稱是學生，佔總數約四成，去年9月開學後，學生被捕人數由25%增至43%。

鄧炳強又提到網上有很多假新聞與假消息，肆意煽動社會仇恨與仇警情緒，有些人甚麼用竄改的圖片抹黑警隊，意圖打擊警隊的公信力，對警務人員及其家人進行「起底」與襲擊的行動。他舉例稱有指警方在8.31太子站打死人，但警隊與政府很多部門都已多次澄清絕無其事，其後亦有媒體找到相關的「死者」證明，希望大家不要繼續傳播這假指控。他強調，「我哋警方係清者自清，我哋願意接受基於事實、理性嘅批評，但係呢啲胡亂抹黑、惡意中傷我哋警隊，唔好意思，恕難接受」。

最後他強調警方非常重視與社區及市民的關係，而且珍惜區議會的平台。他認為任何形式的暴力都要譴責，如果區議員能夠以身作則「自己唔好犯法先」，拒絕包庇縱容欺凌與破壞行為、譴責暴力、對謠言首先核實，有需要則向警方求證、對虛假與煽動仇恨的消息加以澄清、對暴力與違法事件挺身而出，相信一定有助令社區回復正軌。

鄧炳強結束發言後，在場多人拍掌，中西區區議會主席、民主黨鄭麗琼請大家停止，並促請拍掌人士離場。

歐美議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入
然後打 /task2 攞任務

私煙帶埋成班小丑撐場

緊爽？華春瑩？

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

咁721都係基於事實嘅批評嚟
你咪又係唔回應

popo：清者自清

also popo：全世界都屈我抹黑我大家唔好信

全世界都針對我

吊你咩 你講人就得 人講你就唔得

又出返黎搵食？

好核突

講還講